<?xml version="1.0" encoding="windows-1252"?>
<nitf:nitf xmlns:nitf="http://iptc.org/std/NITF/2006-10-18/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://iptc.org/std/NITF/2006-10-18/ http://www.iptc.org/std/NITF/3.4/specification/schema/nitf-3-4.xsd" version="-//IPTC//DTD NITF 3.4//EN" change.date="October 18, 2006" change.time="19:30">
  <nitf:head>
    <nitf:meta name="Saxo-ProgramVersion" content="2018-1_4662"/>
    <nitf:meta name="subject" content="Ny kok i Limfjordens Hus"/>
    <nitf:meta name="SAXo-Category" content="Thisted-avis"/>
    <nitf:meta name="SAXo-Priority" content="5"/>
    <nitf:meta name="SAXo-ArticleType" content="Article"/>
    <nitf:meta name="SAXo-AccessLevel" content="Gratis"/>
    <nitf:meta name="SAXo-Zone" content="lokal"/>
    <nitf:meta name="SAXo-ZoneShort" content="lokal"/>
    <nitf:meta name="SAXo-Channel" content="Net kanal"/>
    <nitf:meta name="SAXo-ChannelShort" content="web"/>
    <nitf:meta name="SAXo-PageZone" content="lokal"/>
    <nitf:meta name="SAXo-PageZoneShort" content="lokal"/>
    <nitf:meta name="SAXo-SectionPageNumber" content="8"/>
    <nitf:meta name="SAXo-InternalId" content="1013661909"/>
    <nitf:meta name="SAXo-ElementType" content="Artikel"/>
    <nitf:meta name="SAXo-Format" content="665-reg"/>
    <nitf:meta name="SAXo-AuthorID" content="482256679"/>
    <nitf:meta name="SAXo-Author" content="Lars Bang Bertelsen"/>
    <nitf:meta name="SAXo-AuthorEmail" content="lars.bang.bertelsen@nordjyske.dk"/>
    <nitf:meta name="SAXo-UserID" content="482256679"/>
    <nitf:meta name="SAXo-FlowStatus" content="Edited"/>
    <nitf:meta name="SAXo-StoryThreadGUID" content="9B5F921E-1EA6-4788-B181-4FF5E8814EA1"/>
    <nitf:meta name="SAXo-User" content="Lars Bang Bertelsen"/>
    <nitf:meta name="SAXo-UserEmail" content="lars.bang.bertelsen@nordjyske.dk"/>
    <nitf:meta name="SAXo-Custom-FjernAnnoncer" content="false"/>
    <nitf:meta name="SAXo-Custom-FjernBilledeKoeb" content="false"/>
    <nitf:meta name="SAXo-Custom-Fjern_fra_anbefalede" content="false"/>
    <nitf:meta name="SAXo-Custom-Færdig" content="false"/>
    <nitf:meta name="SAXo-Custom-Ingen_forfatter" content="false"/>
    <nitf:meta name="SAXo-Custom-Anmeldelse" content="Ingen"/>
    <nitf:meta name="SAXo-Custom-TTVpublicering" content="2020-02-22T07:20:28Z"/>
    <nitf:meta name="SAXo-Custom-TTVTema" content="Vælg"/>
    <nitf:docdata>
      <nitf:correction id-string="4643454"/>
      <nitf:urgency ed-urg="5"/>
      <nitf:date.release norm="2020-02-29T23:01:37+01:00"/>
      <nitf:doc.copyright year="2020" holder="Nordjyske Medier"/>
      <nitf:date.expire norm="2020-03-31T00:00:00+02:00"/>
      <nitf:identified-content/>
      <nitf:du-key key="9B5F921E1EA64788B1814FF5E8814EA1" generation="3"/>
    </nitf:docdata>
    <nitf:pubdata position.section="012,Thisted Dagblad" position.sequence="8" edition.area="" number="" name="Nordjyske Medier"/>
  </nitf:head>
  <nitf:body>
    <nitf:body.head>
      <nitf:hedline>
        <nitf:hl1 style="@Rub.Char.65" x1="19" y1="133" x2="773" y2="276">Kokken der vendte hjem før tid</nitf:hl1>
        <nitf:hl2 style="@U-rub.18.Taz.sort" x1="19" y1="133" x2="773" y2="276">restaurant: Rasmus Overgaard Kardyb er vendt hjem til barndomslandet efter ni år i den Michelinbestjernede Formel B-familie. På torsdag slår han dørene op som ny forpagter af Limfjordens Hus i Glyngøre. Og den 31-årige morsingbo har store ambitioner</nitf:hl2>
      </nitf:hedline>
      <nitf:byline style="@Byline.navn" x1="19" y1="276" x2="773" y2="1048"> Af Lars Bang Bertelsen</nitf:byline>
      <nitf:byline style="@Byline.e-mail" x1="19" y1="276" x2="773" y2="1048">lars.bang.bertelsen@nordjyske.dk
 </nitf:byline>
      <nitf:byline style="@Byline.navn" x1="19" y1="276" x2="773" y2="1048">Foto: Peter Mørk</nitf:byline>
      <nitf:byline style="@Byline.e-mail" x1="19" y1="276" x2="773" y2="1048">peter.mork@nordjyske.dk
  </nitf:byline>
    </nitf:body.head>
    <nitf:body.content>
      <nitf:block>
        <nitf:p style="@Brød.9.ledeord.løs" x1="19" y1="276" x2="773" y2="1048">GLYNGØRE: Det skulle egentlig slet ikke have været nu. Godt nok har kokken Rasmus Overgaard Kardyb i mange år puslet med en idé om, at han en dag skulle vende tilbage til sin fødeegn for at åbne en restaurant. Men når han legede med den drøm i sit hoved, så han en væsentligt ældre udgave af sig selv. Men på torsdag gør han det så alligevel: Åbner som selvstændig restauratør på hjemegnen i Limfjordens Hus i Glyngøre.</nitf:p>
        <nitf:p style="@Brød.9.løs" x1="19" y1="276" x2="773" y2="1048">Han er 31 år og stammer fra Blidstrup på Mors. Der bor forældrene stadig, og hans hustru, Lærke på 32, har sine forældre i Durup. Sammen har parret et hold tvillinger, en dreng og en pige på fem år, og en lille dreng på to. Så sent som i sommeren 2019 så de på Hus i Nordsjælland, hvor Rasmus Overgaard Kardyb var køkkenchef og medejer af Restaurant Sletten i Humlebæk. De afgav sågar et bud på et hus, men de fik det ikke.</nitf:p>
        <nitf:p style="@Brød.9.løs" x1="19" y1="276" x2="773" y2="1048">- Vi synes ellers, vi havde strakt os vidt og spændt den økonomiske bue, men alligevel var der andre, der bød højere, konstaterer Rasmus Overgaard Kardyb med en sidebemærkning om de vanvittige huspriser i det nordsjællandske.</nitf:p>
        <nitf:p style="@Brød.9.løs" x1="19" y1="276" x2="773" y2="1048">Men så skete der noget. Ved en familiesammenkomst i svigerfamilien hørte han første gang om, at forpagtningen af Limfjordens Hus ville blive ledig til nytår, fordi den hidtidige restauratør Daniel Justesen havde opsagt sin forpagtning for at realisere et restaurantprojekt i Aarhus.</nitf:p>
        <nitf:p style="@Brød.9.løs" x1="19" y1="276" x2="773" y2="1048">- Min svigermor spurgte ret direkte, om det ikke var noget for mig, men jeg tænkte vist bare, at hun lød som en bedstemor, der gerne ville have sine børnebørn tættere på sig. Men ugen efter blev jeg konfronteret med den ledige forpagtning igen, og langsomt begyndte vi at spekulere i, om det kunne være en mulighed. Jeg tror, vi for alvor blev lune på ideen, da vi i september var til et bryllup i Kassehuset her i Glyngøre. Vejret var fantastisk, og jeg blev sgu lidt forelsket i hele tanken. Jeg var stadig skeptisk, men efter nogle lange snakke med bestyrelsen for huset, hvor jeg fik vished for, at jeg havde rimeligt frie hænder til at skabe den restaurant, som jeg selv gerne vil, så blev beslutningen altså taget. Det hjalp også, at Daniel gav mig fuldt indsigt i regnskaberne, så jeg kunne se, at der er grundlag for en forretning. Tvillingerne står foran skolestart til sommer, så vi blev enige om, at hvis vi alligevel ville hjem på et tidspunkt, så kunne det lige så godt være nu. Vi har købt et hus i Glyngøre, som vi overtager til maj, og indtil da har vi lejet et sommerhus i byen, fortæller Rasmus Overgaard Kardyb.</nitf:p>
        <nitf:p style="@Brød.9.løs" x1="19" y1="276" x2="773" y2="1048">Og sådan er livet jo. Nogle gange ændrer planerne sig undervejs. Nogle gange skifter man retning. Det er ikke nyt for morsingboen, der fra en tidlig alder har haft en del fritidsjobs i restaurationsbranchen. Han har arbejdet med mad i Jesperhus og på Restaurant Limfjorden i Nykøbing og på Søgaarden i Sunds.</nitf:p>
        <nitf:p style="@Brød.9.løs" x1="19" y1="276" x2="773" y2="1048">- Jeg lærte, at jeg kunne lide at arbejde i et køkken. Og jeg lærte, at arbejdstiderne er forfærdelige, så jeg skulle i hvert fald aldrig være kok. Det ville være helt uforenligt med et familieliv med kone og børn, husker Rasmus Overgaard Kardyb.</nitf:p>
        <nitf:p style="@Brød.9.løs" x1="19" y1="276" x2="773" y2="1048">Så da han som 20-årig i 2008 flyttede til København begyndte han at læse på Danmarks Tekniske Universitet i Lyngby. Han læste til ingeniør med en drøm om at blive arkitekt, men en dag gik noget op for ham.</nitf:p>
        <nitf:p style="@Brød.9.løs" x1="19" y1="276" x2="773" y2="1048">- Pludselig vidste jeg med mig selv, at jeg ville blive en elendig ingeniør. Jeg havde ikke glemt min fascination af restaurationsbranchen, så jeg lavede en liste over de fem restauranter, jeg helst ville arbejde på. Det var allesammen toprestauranter i København.</nitf:p>
        <nitf:p style="@Brød.9.løs" x1="19" y1="276" x2="773" y2="1048">Han satte sig ned og skrev en uopfordret ansøgning. Planen var så at gå fra sted til sted og aflevere ansøgningen personligt til køkkenchefen for at vise, hvor meget han gerne ville det. Sådan skulle det dog ikke helt gå. Den første ansøgning afleverede han på den fransk inspirerede toprestaurant Formel B, og her slog køkkenchef Kristian Arpe-Møller til med det samme.</nitf:p>
        <nitf:p style="@Brød.9.løs" x1="19" y1="276" x2="773" y2="1048">- Han spurgte, om jeg ikke kunne møde samme aften med sorte bukser på. Så kunne vi se hinanden an en uge, fortæller Rasmus Overgaard Kardyb.</nitf:p>
        <nitf:p style="@Brød.9.løs" x1="19" y1="276" x2="773" y2="1048">Det var i 2011, og bekendtskabet skulle komme til at vare lidt længere - det blev nemlig i stedet til ni år. Morsingboen kom i kokkelære på Formel B, og lige siden har han arbejdet i Formel B-familien, der også tæller lillebroderen Uformel, hvor han har været souschef, og altså Restaurant Sletten, hvor han var medejer og køkkenchef fra sommeren 2017 og frem til nytår. At han dermed er af ”god kokkefamilie” understreges af, at Formel B her i februar for 17. år i træk er blevet tildelt en stjerne i Michelinguiden.</nitf:p>
        <nitf:p style="@Brød.9.løs" x1="19" y1="276" x2="773" y2="1048">Det er lidt af et særsyn, at kokke holder så længe uden at skifte til nye græsgange. Det er helt almindeligt i den verden, at selv eleverne shopper fra arbejdsgiver til arbejdsgiver for at hente inspiration og bygge på cv’et.</nitf:p>
        <nitf:p style="@Brød.9.løs" x1="19" y1="276" x2="773" y2="1048">- Det har jeg aldrig haft behov for. Allerede som elev fik jeg lov til at stå på egne ben og prøve at have ansvaret for at køre service på en Michelinrestaurant. Jeg fik hele tiden nye udfordringer, og der har været en naturlig udviklingskurve, hvor jeg de sidste to år havde 10 procents ejerandel på Sletten, siger Rasmus Overgaard Kardyb.</nitf:p>
        <nitf:p style="@Brød.9.løs" x1="19" y1="276" x2="773" y2="1048">Men nu har han sagt farvel til Formel B og goddag til et nyt kapitel langt fra den pulserende restaurantscene i og omkring København. Nu hedder virkeligheden Glyngøre, og ambitionerne er skyhøje.</nitf:p>
        <nitf:p style="@Brød.9.løs" x1="19" y1="276" x2="773" y2="1048">- Vi skal ikke lave Michelinrestaurant i Limfjordens Hus, men vi sigter mod det høje mellemleje. Opgaven er at skabe den bedst mulige oplevelse for gæsterne indenfor et prisleje, som vi tror på, at folk er villige til at betale. Daniel har gjort det hårde arbejde gennem de sidste fem år, hvor han banet vejen og skabt en restaurant, der fungerer og folk er glade for. Nu er det min opgave, at vi skal tage det næste skridt og gå et niveau længere op. Jeg er ikke kommet hjem for at lave noget middelmådigt. Det kan lyde svulstigt, men jeg er her også for at give noget tilbage til den egn, hvor jeg er vokset op, siger Rasmus Overgaard Kardyb.</nitf:p>
        <nitf:p style="@Brød.9.løs" x1="19" y1="276" x2="773" y2="1048">Han er vild med ånden i Glyngøre.</nitf:p>
        <nitf:p style="@Brød.9.løs" x1="19" y1="276" x2="773" y2="1048">- Den her by nægter at være død udkant. Her tager man skeen i egen hånd og sørger for, at der sker noget. Det er Limfjordens Hus jo et fantastisk eksempel på. Det er ejet af hen mod 100 aktionærer, som har samlet penge sammen til det her sted, fordi det er noget, de vil have i deres by. Jeg har mødt stor forståelse fra huset, og de har investeret omkring 700.000 kroner i en total renovering af køkkenet og forbedringer i restauranten i forbindelse med min overtagelse. Selvfølgelig betyder det, at min husleje bliver lidt højere, men det er altså ikke det samme, som hvis jeg skulle løbe hele den økonomiske risiko selv. Jeg er meget taknemlig for opbakningen. Nu skal vi i gang, og vi har brug for en fuld restaurant, hvis det skal hænge sammen. Og det skal det. Jeg er meget bevidst om, at det her både er et projekt, der skal forløse mine gastronomiske ambitioner, men samtidig også skal være en forretning, jeg kan leve af, siger Rasmus Overgaard Kardyb.</nitf:p>
        <nitf:p style="@Brød.9.løs" x1="19" y1="276" x2="773" y2="1048">Han slår dørene op i Glyngøre med et stærkt team med syv fastansatte og syv løst tilknyttede hjælpere. Med sig fra Sletten har han sin souschef, Jakob Salka, og restaurantchefen Mikkel Hansen, der stammer fra Thy og også var klar til at vende næsen hjem mod det nordvestjyske. Han er uddannet og tjener og har en stor viden om vin.</nitf:p>
        <nitf:p style="@Brød.9.løs" x1="19" y1="276" x2="773" y2="1048">- Jeg har tegnet et års kontrakt med dem begge to, og det er selvfølgelig et sats, men hvis vi skal forløse de ambitioner, jeg har for stedet, så skal vi have et stærkt hold. Og jeg har altså en familie med hustru og tre børn. Så selv om jeg er klar til at lægge masser af timer i restauranten, så er det også nødvendigt at have en stab, der er stærk nok til at løfte, at jeg kan prioritere familielivet engang imellem.</nitf:p>
        <nitf:p style="@Brød.9.løs" x1="19" y1="276" x2="773" y2="1048">Og hvordan bliver køkkenstilen så i Limfjordens Hus version Rasmus Overgaard Kardyb.</nitf:p>
        <nitf:p style="@Brød.9.løs" x1="19" y1="276" x2="773" y2="1048">- Vi bliver et Limfjordsinspireret køkken, der følger sæsonerne. Vi bruger lokale leverandører i videst mulige omfang, og jeg har brugt hele januar på at skabe et netværk blandt de lokale fødevareproducenter. Vi vil skabe velsmagende retter, som samtidig også tør udfordre gæsterne og måske åbne deres øjne for noget, de ikke kendte i forvejen. Jeg er udlært fra den franske skole, men jeg er inspireret af alt fra det nordiske til Asien, så det bliver ikke nemt at sætte os i bås, siger Rasmus Overgaard Kardyb.</nitf:p>
        <nitf:p style="@Brød.9.løs" x1="19" y1="276" x2="773" y2="1048">Limfjordens Hus åbner for sæsonen på torsdag. En fireretters menu koster 450 kroner, og prisen er 800 med medfølgende vinmenu. Man kan også vælge fra en lille a la carte del på kortet, ligesom der er et frokostkort. Til medio maj er restauranten åben torsdag til søndag. Derefter er der åbent alle dage indtil midt i september, hvor man igen går over til at holde åbent torsdag-søndag frem til nytår.</nitf:p>
        <nitf:media media-type="image">
          <nitf:media-metadata name="IPTC_Record_Version" value="2"/>
          <nitf:media-metadata name="IPTC_Date_Created" value="2020-02-19"/>
          <nitf:media-metadata name="IPTC_Time_Created" value="132736+0100"/>
          <nitf:media-metadata name="IPTC_Origination_Program" value="Ver.1.30"/>
          <nitf:media-metadata name="IPTC_By-line" value="Foto: Peter Mørk"/>
          <nitf:media-metadata name="IPTC_By-line_Title" value="Peter Mørk, Pressefotograf"/>
          <nitf:media-metadata name="IPTC_City" value="Nykøbing Mors"/>
          <nitf:media-metadata name="IPTC_Province_State" value="Nordjylland"/>
          <nitf:media-metadata name="IPTC_Country_Primary_Location_Name" value="Denmark"/>
          <nitf:media-metadata name="IPTC_Credit" value="Peter Mørk"/>
          <nitf:media-metadata name="IPTC_Source" value="Nordjyske Stiftstidende"/>
          <nitf:media-metadata name="IPTC_Copyright_Notice" value="( c ) Peter Mørk -  Må ikke reproduceres uden skriftlig tilladelse fra NORDJYSKE Medier, Langagervej 1, DK-9220 Aalborg Øst"/>
          <nitf:media-metadata name="IPTC_Caption_Abstract" value="Ny forpager på Limfjordens Hus, Rasmus Overgaard. Foto: Peter Mørk"/>
          <nitf:media-metadata name="IPTC_Writer_Editor" value="Peter Mørk"/>
          <nitf:media-metadata name="SAXo-PictureName" value="Limfjordens hus05"/>
          <nitf:media-metadata name="SAXo-PictureFile" value="\\cs135\SAXO$\Produktion\BILLEDERNM\Digitalkamera\2020\02\19\01 THDA Limfjordens hus05.jpg"/>
          <nitf:media-metadata name="SAXo-PictureFileMimeType" value="image/jpeg"/>
          <nitf:media-metadata name="SAXo-LinkStatusName" value="Placeret på side"/>
          <nitf:media-reference mime-type="image/jpeg" source="202003010000/TabletXML/00_00___202003010000_pic1013639606.jpg"/>
          <nitf:media-caption style="@Billedtekst">Rasmus Overgaard Kardyb har store ambitioner for Limfjordens Hus. På restaurantens hjemmeside?erklærer han, at det skal være det bedste spisested i Nordvestjylland.</nitf:media-caption>
        </nitf:media>
        <nitf:media media-type="image">
          <nitf:media-metadata name="IPTC_Record_Version" value="2"/>
          <nitf:media-metadata name="IPTC_Date_Created" value="2020-02-19"/>
          <nitf:media-metadata name="IPTC_Time_Created" value="133312+0100"/>
          <nitf:media-metadata name="IPTC_Origination_Program" value="Ver.1.30"/>
          <nitf:media-metadata name="IPTC_By-line" value="Foto: Peter Mørk"/>
          <nitf:media-metadata name="IPTC_By-line_Title" value="Peter Mørk, Pressefotograf"/>
          <nitf:media-metadata name="IPTC_City" value="Nykøbing Mors"/>
          <nitf:media-metadata name="IPTC_Province_State" value="Nordjylland"/>
          <nitf:media-metadata name="IPTC_Country_Primary_Location_Name" value="Denmark"/>
          <nitf:media-metadata name="IPTC_Credit" value="Peter Mørk"/>
          <nitf:media-metadata name="IPTC_Source" value="Nordjyske Stiftstidende"/>
          <nitf:media-metadata name="IPTC_Copyright_Notice" value="( c ) Peter Mørk -  Må ikke reproduceres uden skriftlig tilladelse fra NORDJYSKE Medier, Langagervej 1, DK-9220 Aalborg Øst"/>
          <nitf:media-metadata name="IPTC_Caption_Abstract" value="Ny forpager på Limfjordens Hus, Rasmus Overgaard. Foto: Peter Mørk"/>
          <nitf:media-metadata name="IPTC_Writer_Editor" value="Peter Mørk"/>
          <nitf:media-metadata name="SAXo-PictureName" value="Limfjordens hus01"/>
          <nitf:media-metadata name="SAXo-PictureFile" value="\\cs135\SAXO$\Produktion\BILLEDERNM\Digitalkamera\2020\02\19\01 THDA Limfjordens hus01.jpg"/>
          <nitf:media-metadata name="SAXo-PictureFileMimeType" value="image/jpeg"/>
          <nitf:media-metadata name="SAXo-LinkStatusName" value="Placeret på side"/>
          <nitf:media-reference mime-type="image/jpeg" source="202003010000/TabletXML/00_00___202003010000_pic1013639602.jpg"/>
          <nitf:media-caption style="@Billedtekst">Rasmus Overgaard glæder sig til at slå dørene op i Limfjordens Hus på torsdag.</nitf:media-caption>
        </nitf:media>
        <nitf:media media-type="image">
          <nitf:media-metadata name="IPTC_Record_Version" value="2"/>
          <nitf:media-metadata name="IPTC_Date_Created" value="2020-02-19"/>
          <nitf:media-metadata name="IPTC_Time_Created" value="133233+0100"/>
          <nitf:media-metadata name="IPTC_Origination_Program" value="Ver.1.30"/>
          <nitf:media-metadata name="IPTC_By-line" value="Foto: Peter Mørk"/>
          <nitf:media-metadata name="IPTC_By-line_Title" value="Peter Mørk, Pressefotograf"/>
          <nitf:media-metadata name="IPTC_City" value="Nykøbing Mors"/>
          <nitf:media-metadata name="IPTC_Province_State" value="Nordjylland"/>
          <nitf:media-metadata name="IPTC_Country_Primary_Location_Name" value="Denmark"/>
          <nitf:media-metadata name="IPTC_Credit" value="Peter Mørk"/>
          <nitf:media-metadata name="IPTC_Source" value="Nordjyske Stiftstidende"/>
          <nitf:media-metadata name="IPTC_Copyright_Notice" value="( c ) Peter Mørk -  Må ikke reproduceres uden skriftlig tilladelse fra NORDJYSKE Medier, Langagervej 1, DK-9220 Aalborg Øst"/>
          <nitf:media-metadata name="IPTC_Caption_Abstract" value="Ny forpager på Limfjordens Hus, Rasmus Overgaard. Foto: Peter Mørk"/>
          <nitf:media-metadata name="IPTC_Writer_Editor" value="Peter Mørk"/>
          <nitf:media-metadata name="SAXo-PictureName" value="Limfjordens hus02"/>
          <nitf:media-metadata name="SAXo-PictureFile" value="\\cs135\SAXO$\Produktion\BILLEDERNM\Digitalkamera\2020\02\19\01 THDA Limfjordens hus02.jpg"/>
          <nitf:media-metadata name="SAXo-PictureFileMimeType" value="image/jpeg"/>
          <nitf:media-metadata name="SAXo-LinkStatusName" value="Placeret på side"/>
          <nitf:media-reference mime-type="image/jpeg" source="202003010000/TabletXML/00_00___202003010000_pic1013639603.jpg"/>
          <nitf:media-caption style="@Billedtekst">Rasmus Overgaard Kardyb foran Limfjordens Hus i Glyngøre.</nitf:media-caption>
        </nitf:media>
        <nitf:media media-type="image">
          <nitf:media-metadata name="IPTC_Record_Version" value="2"/>
          <nitf:media-metadata name="IPTC_Date_Created" value="2020-02-19"/>
          <nitf:media-metadata name="IPTC_Time_Created" value="133109+0100"/>
          <nitf:media-metadata name="IPTC_Origination_Program" value="Ver.1.30"/>
          <nitf:media-metadata name="IPTC_By-line" value="Foto: Peter Mørk"/>
          <nitf:media-metadata name="IPTC_By-line_Title" value="Peter Mørk, Pressefotograf"/>
          <nitf:media-metadata name="IPTC_City" value="Nykøbing Mors"/>
          <nitf:media-metadata name="IPTC_Province_State" value="Nordjylland"/>
          <nitf:media-metadata name="IPTC_Country_Primary_Location_Name" value="Denmark"/>
          <nitf:media-metadata name="IPTC_Credit" value="Peter Mørk"/>
          <nitf:media-metadata name="IPTC_Source" value="Nordjyske Stiftstidende"/>
          <nitf:media-metadata name="IPTC_Copyright_Notice" value="( c ) Peter Mørk -  Må ikke reproduceres uden skriftlig tilladelse fra NORDJYSKE Medier, Langagervej 1, DK-9220 Aalborg Øst"/>
          <nitf:media-metadata name="IPTC_Caption_Abstract" value="Ny forpager på Limfjordens Hus, Rasmus Overgaard. Foto: Peter Mørk"/>
          <nitf:media-metadata name="IPTC_Writer_Editor" value="Peter Mørk"/>
          <nitf:media-metadata name="SAXo-PictureName" value="Limfjordens hus04"/>
          <nitf:media-metadata name="SAXo-PictureFile" value="\\cs135\SAXO$\Produktion\BILLEDERNM\Digitalkamera\2020\02\19\01 THDA Limfjordens hus04.jpg"/>
          <nitf:media-metadata name="SAXo-PictureFileMimeType" value="image/jpeg"/>
          <nitf:media-metadata name="SAXo-LinkStatusName" value="Lænket til artikel "/>
          <nitf:media-reference mime-type="image/jpeg" source="202003010000/TabletXML/00_00___202003010000_pic1013639605.jpg"/>
          <nitf:media-caption style="@Billedtekst">Rasmus Overgaard Kardyb har både taget en souschef og en restaurantchef med sig til Glyngøre.</nitf:media-caption>
        </nitf:media>
        <nitf:media media-type="image">
          <nitf:media-metadata name="IPTC_Record_Version" value="2"/>
          <nitf:media-metadata name="IPTC_Date_Created" value="2020-02-19"/>
          <nitf:media-metadata name="IPTC_Time_Created" value="133118+0100"/>
          <nitf:media-metadata name="IPTC_Origination_Program" value="Ver.1.30"/>
          <nitf:media-metadata name="IPTC_By-line" value="Foto: Peter Mørk"/>
          <nitf:media-metadata name="IPTC_By-line_Title" value="Peter Mørk, Pressefotograf"/>
          <nitf:media-metadata name="IPTC_City" value="Nykøbing Mors"/>
          <nitf:media-metadata name="IPTC_Province_State" value="Nordjylland"/>
          <nitf:media-metadata name="IPTC_Country_Primary_Location_Name" value="Denmark"/>
          <nitf:media-metadata name="IPTC_Credit" value="Peter Mørk"/>
          <nitf:media-metadata name="IPTC_Source" value="Nordjyske Stiftstidende"/>
          <nitf:media-metadata name="IPTC_Copyright_Notice" value="( c ) Peter Mørk -  Må ikke reproduceres uden skriftlig tilladelse fra NORDJYSKE Medier, Langagervej 1, DK-9220 Aalborg Øst"/>
          <nitf:media-metadata name="IPTC_Caption_Abstract" value="Ny forpager på Limfjordens Hus, Rasmus Overgaard. Foto: Peter Mørk"/>
          <nitf:media-metadata name="IPTC_Writer_Editor" value="Peter Mørk"/>
          <nitf:media-metadata name="SAXo-PictureName" value="Limfjordens hus03"/>
          <nitf:media-metadata name="SAXo-PictureFile" value="\\cs135\SAXO$\Produktion\BILLEDERNM\Digitalkamera\2020\02\19\01 THDA Limfjordens hus03.jpg"/>
          <nitf:media-metadata name="SAXo-PictureFileMimeType" value="image/jpeg"/>
          <nitf:media-metadata name="SAXo-LinkStatusName" value="Lænket til artikel "/>
          <nitf:media-reference mime-type="image/jpeg" source="202003010000/TabletXML/00_00___202003010000_pic1013639604.jpg"/>
        </nitf:media>
      </nitf:block>
    </nitf:body.content>
  </nitf:body>
</nitf:nitf>
